想買個新煎pan

岩岩搬完屋 掉左個舊既特福 中間有個紅點果隻
宜家想買過隻新既 我之前聽過 有分咩steel iron 又剩
咁其實點分
諗住買隻係屋企煎下扒 整下西餐咁
唔該曬

想萬用嘅買隻易潔鑊就算
鑄鐵同steel iron 即係碳鋼pan 都要心機打理同保養

唔該曬先
但係易潔鍋係唔係唔'省'得 好似話會甩左啲陶層
Steel iron 果啲打理同保養好麻煩 唔係洗完抹番乾就得？ 同埋香港貴唔貴架？ 唔太貴 試下整隻玩下都好

日本極鑊啱你用
易潔鑊太多限制,唔用得大火煮食,壽命又短

你講呢隻？ 駛唔駛去日本先買到？

KIWAME極，始創於1976年，和其它幾家比起來算是相當年輕的品牌，但在國內廚具圈兒里卻是首屈一指的中華鍋品牌，尤其它的River Light系列，可以說是目前日本高端中華鍋的代表。

比較有趣的是品牌轉型的故事。KIWAME的創始人堀江光有感於日本六七十年代時期特氟龍塗層鍋的盛行和傳統鐵鍋的衰敗，立志重新讓鐵鍋回到人們的視野，於是毅然決然地從建築金屬製造業轉行至廚具製造業，開始生產無塗層木柄鐵鍋。而隨着現代人們對日用品的安全性要求越來越高，鐵鍋重新回潮，直到現在成為很多人高價海淘入手的熱門商品，KIWAME也搖身一變，成為最知名的中華鍋品牌之一。
KIWAME鐵鍋最大的特點在於，在鐵原料上施加了特殊熱處理，使鐵板的表面形成「氮化鐵層+氧化鐵層」結構，極不易生鏽，無需費心保養，使用後也極易清理。 同時硬度是普通鐵的5倍，非常強韌。鍋內部表面經過滲碳處理，與油的融合性非常好，能緊密吸儲油分，耐磨損性優異，絕不會起皮。
區別于山田工業所的拓打鐵鍋，KIWAME鐵鍋首次使用前無需空燒，只需將鍋體內外簡單清洗一次，潤鍋後即可馬上使用。潤鍋時，倒入約鍋深三分之一的油，用小火加熱5分鐘後關火，將油倒出，然後鍋內側擦拭乾凈即可。

原文網址：

係,要去amazon買,都唔平架

易潔鍋本身咁方便已經好少需要去省佢，甩陶層其實好難避免
第一太熱有可能甩，第二你炒餸都可能會擱甩

鑄鐵我本身冇用，好貴同太重，之前好hit 個d 港女鍋就係，過千閒閒地
但功能好多，蒸炒煮炸焗都可以
鑄鐵有琺瑯質，所以唔省得，可以用洗潔精洗
鐘意可以養鍋，久唔久燒一朕薄油，可以防生銹，同埋不沾效果會好d

我用de buyer碳鋼鍋，不沾嘅效果係好，傳熱效果好，火侯好猛，煎炒都正，但有兩個問題
盡量唔煮酸/多汁嘅野，因為其實99%係鐵，遇酸/多汁都好快銹
我初初唔知，整蕃茄炒蛋，食完發現個底已經有銹色，講緊只係一餐飯嘅時間。

清潔都最唔方便，要keep得好唔可以落任何清潔劑，只可以熱水去油加省，因為隻鍋係靠日積月累天然油份做不沾效果，用洗潔精一洗就前工盡廢

保養同鑄鐵一樣，但每次洗完一定要燒乾佢，落唔落油隨你

咁你係唔係都推薦呢走"de buyer碳鋼鍋"? 我煮完就洗應該無咩問題啦？
咁你果款可以去邊買 同埋幾錢？

清潔你唔覺得麻煩就ok
依款鍋 keep 得好可以傳宗接代
但功能唔夠另外兩款多，你接受到唔煮得多汁/酸就ok

價錢好似200~700
睇設計/size/款式
我係上海街買，你google 都應該搵到，得一間，有時有8折
上網都訂到，好似平d,但要等